# 
# 

## Ejercicios propuestos
# Un club dicta clases de distintos deportes a sus socios. El club tiene una tabla llamada "inscriptos" en la cual almacena el número de "socio", el código del deporte en el cual se inscribe y la cantidad de cuotas pagas (desde 0 hasta 10 que es el total por todo el año), y una tabla denominada "socios" en la que guarda los datos personales de cada socio.

# Elimine las tablas:
```sql
drop table inscriptos;
drop table socios;
```
# Cree las tablas:
```sql
create table socios(
    numero number(4),
    documento char(8),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    primary key (numero)
);
 
create table inscriptos (
    numerosocio number(4) not null,
    deporte varchar(20) not null,
    cuotas number(2) default 0,
    constraint CK_inscriptos_cuotas
    check (cuotas>=0 and cuotas<=10),
    primary key(numerosocio,deporte),
    constraint FK_inscriptos_socio
    foreign key (numerosocio)
    references socios(numero)
    on delete cascade
);
```
# Ingrese algunos registros:
```sql
insert into socios values(1,'23333333','Alberto Paredes','Colon 111');
insert into socios values(2,'24444444','Carlos Conte','Sarmiento 755');
insert into socios values(3,'25555555','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values(4,'26666666','Hector Lopez','Sucre 344');
insert into inscriptos values(1,'tenis',1);
insert into inscriptos values(1,'basquet',2);
insert into inscriptos values(1,'natacion',1);
insert into inscriptos values(2,'tenis',9);
insert into inscriptos values(2,'natacion',1);
insert into inscriptos values(2,'basquet',default);
insert into inscriptos values(2,'futbol',2);
insert into inscriptos values(3,'tenis',8);
insert into inscriptos values(3,'basquet',9);
insert into inscriptos values(3,'natacion',0);
insert into inscriptos values(4,'basquet',10);

```
# Se necesita un listado de todos los socios que incluya nombre y domicilio, la cantidad de deportes a los cuales se ha inscripto, empleando subconsulta.
```sql
SELECT s.nombre, s.domicilio,
    (SELECT COUNT(*) FROM inscriptos i WHERE i.numerosocio = s.numero) AS cantidad_deportes
FROM socios s;

```
# Se necesita el nombre de todos los socios, el total de cuotas que debe pagar (10 por cada deporte) y el total de cuotas pagas, empleando subconsulta.
```sql
SELECT s.nombre,
    (SELECT COUNT(*) * 10 FROM inscriptos i WHERE i.numerosocio = s.numero) AS total_cuotas_deben,
    SUM(i.cuotas) AS total_cuotas_pagas
FROM socios s
LEFT JOIN inscriptos i ON s.numero = i.numerosocio
GROUP BY s.numero, s.nombre;

```
# Obtenga la misma  anterior empleando join.
```sql
SELECT s.nombre,
    COUNT(i.deporte) * 10 AS total_cuotas_deben,
    SUM(i.cuotas) AS total_cuotas_pagas
FROM socios s
LEFT JOIN inscriptos i ON s.numero = i.numerosocio
GROUP BY s.numero, s.nombre;
```